★綠置居揀樓至今僅售出約4成單位！！！

綠置居揀樓逾3個月，至今仍未售罄，還剩餘過千單位。以市價49折出售的今期綠置居柴灣蝶翠苑及青衣青富苑共3696個單位，早於6月29日起開始揀樓，至今僅1533個單位成交，換言之，至今仍剩餘約6成單位。有房屋委員會委員預料今期綠置居將會出現剩餘單位，甚至有機會多達數百間

房委會委員招國偉預料，今期綠置居有頗大機會滯銷，甚至剩餘數百單位。他指經濟不景氣，而且受疫情影響，市民或會擔心飯碗不保，考慮到經濟能力或會卻步。另外，他收到不少居民查詢租者置其屋計劃，反映不少綠表人士對該計劃感興趣，對綠置居反應則較冷淡。

none buy

至今仍剩餘約6成單位
至今仍剩餘約6成單位
至今仍剩餘約6成單位

邊有人會交間公屋買200尺單位

支那鬼城咁

房屋台講兩句啦

私樓易買左(8成9成按), 交間公屋買樓都ON99

買得綠置居點解唔買居屋?

粉嶺果堆搵鬼買咩

2年前富戶政策 隔離屋有人因手持$70滙豐股票變成富戶焗買，

現在double 中伏

居屋/綠置居/公屋 興建時只知政府屋，三者用料一樣

最後才confirm 變邊種屋（好似bus route咁可變）

弱撚智政策
分分中仲細過住緊間公屋

其實 你有得住公屋
都唔洗買樓啦

會唔會賣唔出d又變返公屋，二種住客mix again

住公屋2000蚊租 傻閪先比幾球野去買公屋

全部得返2百幾呎仲細個本身間公屋買條撚咩如果全部係三百呎以上嘅大單位肯定多多都同你掃晒

張單人單位 開放俾白表

包你即刻賣晒

千零蚊租
畀幾球買樓

低端人口量已max左 公屋冇哂需求

幾球all in tsla好過

公屋先係最強福利，邊個會讓返出嚟

綠表居屋班友

收緊富戶政策，一條友資產超過一萬就係富戶，要即走

兩棟個位都西到
就算果棟係公屋 抽到都未必過去住啦

有錢嘅人唔會買呢啲，冇錢嘅更加唔會買
所以咪有淨咁多

如果係私樓，房屋台lihkg仔即刻話“好住、福地”

四個人點住單人屋呀戇鳩，又唔俾人買三間

樓豬公屋又跑然大市

地點咁西點買得落

推租置姐係送2球比公屋西
死人都攬住間公屋

啱呀

說好的“剛需”呢？

個租者置其屋計劃幾時推多d公屋俾人買返

細單位冇人要

但我都仲未有單位揀

又話廢事混合兩種住客，所以唔再推，先至會出現綠置居呢d 產品

又唔係大咗

你叫住開公屋嘅有咩誘因要去轉

應該可以保留公屋，可以再買多間，肯定即刻沽清

細左，位置遠左，交通勁唔方便，邊個會買

住公屋2房 / 3房嗰啲真係睬佢都有味

D 撚樣有撚錢咩

間公居靠我自己實力抽，點解我要買？

150蝗

但係有居屋係三房兩廁，佢組件式起，真係全部都最後先confirm咩

好多公屋友都好有米，單位太細，地點又唔就腳(青衣南同柴灣)，少人揀係正常

點解依家唔比人買公屋
屌佢老母收返香港窮人既屋比大陸人住

2年前富戶政策就係趕呢d人走

現在住公屋冇人敢認自己rich

要你買綠置居，話方便政府管理，唔會出現一幢樓有租客又有業主

同頭兩期唔同，一個在新蒲崗，一個在長沙灣，地點方便過今期

去晒買私樓，20萬蚊尺咁平，樓市gogogo

老閪都住公屋睇定d先啦

咁就係政府賣樓啦ok 嘅人人都可以抽賣剩誠哥都抽得果種

有冇腦

好慘

公屋成日免租

供樓未聽過可以豁免供少一期

先果千幾2 千租，包維修，嘈2 句乜都有，做乜要每個月供樓咁on 9，留返d錢去旅行唔好

樓花期長，位置隔涉，單位細，搵鬼買咩

叫人用間市區公屋換青衣偏遠山區，痴撚線

依家仲放風話下一期賣鑽石山現樓，

個個都等下轉先再申請啦

全部都係大陸料大陸承建

單位類型就一早起好左
不過臨尾先會決定咩邊區/揀同一條邨邊幾棟賣

政府唔會諗大家想要咩戶型嘅，只會諗點樣谷大個數字
所以今期綠置居起左海水量劏房
，應該無公屋單位可以細過佢

咪玩啦全世界8成9成按 個起跑線咪又變返一樣 何來易買左呀
真係要易買就係增加供應 起多D樓啦 點會係放寬個按曷
由5萬個人爭1千個位 變10萬個人爭1千個位 你覺得咁叫易左?

起居屋同起公屋係分開，
而綠置居，一定係公屋揀，
2018 綠置居原本係揀駿洋邨，
但到最後至改麗智邨(之後改叫麗翠苑)兩座做綠置居。

我比咁貴買私樓就係唔想周圍去買啲公屋人
比幾球野又係買返周圍係啲咁嘅我不如繼續住公屋

房屋台：個班低端人口黎啫。

現實佢地驚條資金斷 驚到瀨屎

再唔係學含大咁 大到不能倒下

變白表啦，大把人搶

香港可有幾大？

其實呢個綠置居係真係無用
推返居者置其屋好過啦
自己住開個間，習慣咗
而家新起個d綠置居新環境又偏
邊有人肯用公屋換咁奇怪
而且換完，又要人還原公屋，下一手又要重新裝修，無得好似新公屋咁正

出返居者有其屋，唔肯買個d全部強制換綠置居

得閑仲可以免租
有咩爛又唔洗夾錢整

應該話係個地盤一早confirm左係用嚟起居屋定公屋，則都一早劃好左，但居屋開則同用料同公屋唔會差太遠，因為方便政府隨時幾年後轉政策既話，換一換個門牌就可以轉做公屋

d 百幾二百呎拎間公屋換

我話講兩句咋喎
做咩咁大反應

因為租置衍生左好多管理上既問題

變單人白表，多多200呎都殺你

私樓不滅

三個位都係狗都不屌

比支那攪到香港同台灣局勢咁，而家邊有人會入市

由幾時開始300尺變咗大單位

寃魂不滅

呢D位, 無5百~6百尺唔該收番埋啦政府
管理費,周邊配套, 車費加埋,
生活質素都無提升過, 但錢就要你比2~3倍 搵笨呀

識住一定係住公屋

係咪可以樓爆了

麗翠苑好屈喎

起嗰二百呎都無
真係on9架喎，用住緊間公屋去換個細過而家公屋單位
你話800呎換650呎都叫有得講
三，四百呎換個180呎

當d公屋仔弱智 起返500呎咪同你搶黎買

其實尼個垃圾政策用意係乜
我租緊公屋好地地每月比千幾蚊租
會唔會比幾球野去買第二個都係公屋既垃圾單位
你話比我買居屋都好啲
公屋轉公屋 正苦想揾廢老笨柒？

舊式居屋咋？而家居屋同公屋差無幾

凱樂苑都有三房兩廁啦

兩個位置都唔好

而家成家立室唔再睇你有冇樓 而係睇你有冇好樣嘅護照

六折點解要買你唔買居屋
三至四折就差唔多

柴灣如果唔係起到咁撚細，我諗會多d人買

租者置其屋

你知唔知呢批點解買唔出先

政府同地產商夾埋洗人腦

龍床都有 300呎直頭係皇陵

當綠表200萬有200幾尺，但出面私樓300萬都有間百零尺，搵啲仔女買間納米樓，加埋本身間公屋都有2，300尺，兩間加埋都400幾尺，間私樓流動性又大咁多，住邊又有得揀，真係得誠實富戶先會入綠表

賣 到 4 成 已經好撚另架喇. 實屬超額完成

買賣都唔識分 返去溫多幾年書先

剛需呢

綠置唔係剛需
已經有公屋，根本無需要考慮換屋
輕輕鬆鬆咪好

可能個時70賣哂5仔呢
政府幫左佢

咪撚賣 拎嚟做公屋算啦 一鳩樣

得房協先係真居屋

住公屋供到9成按私樓
成家一齊供都供唔掂喎

住公屋先易儲錢買樓呀

起碼間間起2房啦，好似冠德苑咁起法一定間間清

地點差，加上單位面積細（得返1-2人，2-3人單位）
雖然平，但要交返間公屋出嚟
唔吸引
淨返嘅單位再賣唔出不如賣比白表啦

住公屋儲左筆現金嘅，未有九成按都已經出左去買私樓啦
公屋窮撚靠儲錢，買得起都供唔起

on9地產咪繼續加價囉

你地真係唔識架喎
哩幾十年間起公屋既數量唔少 但住起公屋既人其實唔係同比地上升
因為好多後生結婚搬走後老個輩諗盡計唔搬返細間 搵社署話自己獨居 話自己老人痴呆唔識返屋企(新屋) 1個人住400/500呎比比皆是 我自己都識一個家庭咁玩
富戶政策加綠置居細則就係要起土地資源缺乏情況下 夾走哩班人 重新分配每個人享用既土地資源
其實如果公屋資源調配得好 公屋根本唔使排咁濟

無辦法

宜家我兩個人住緊差唔多400尺公屋
駛乜買你細單位

至少都兩房

公屋關我撚事咩
一個人有手有腳都搵到萬二蚊
仲點會有公屋住

白表多多都殺

綠表公屋準買家表示 柴灣同青衣交通咁撚麻煩 點買得落手

買綠置居堅ON9，居屋同公屋無乜分別，點解要拎番間公屋出黎仲要搞到每月供樓。
你話白表居屋屋就唔同玩法，一開二

位置再差私樓都有人買
根本係開積太細問題

白單想買又唔撚畀人買
ON 撚 7 9

收返畀啲
無樓又適婚一族既單身公務員買囉

轉個撚頭當居屋賣左佢囉房署on9

淨返果啲得百幾二百呎
無人買根本好撚正常

覺得有人會交公屋出嚟買嘅人先係on9

上左房署望左兩眼
淨返6成全部2百幾尺
搵鬼買咩

揀樓逾3個月.............剩餘約6成單位...........

柴灣綠置居個則閪到呢

轉做公屋平租比劏房戶算啦

政府算死草，跟本揾尻市民笨

放間公屋買另一間公屋少人係正常，政苦諗住昆鳩人，成班傻閪

一家4口住緊巿區實用400尺
近地鐵近街巿
點解要買啲又細又遠綠置居
正苦起劏房督數扮政績
又唔諗下用家有乜誘因去買

綠置居根本就應該全部係500尺大單位
除非單人居屋 否則正常嘅2-3人都300尺啦

邊有人會咁戇居買間仲細過依家住緊

諗落都幾撚可悲屌

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

成家一齊供，第日點住？永遠住埋一齊，咁不如繼續公屋

白表皇後山都照殺,d人

問題係,正路班老人家都唔會交
一黎冇強制交樓
二黎,真係唔吸引,又要比錢,又要轉地方

證明個個爭住買私樓囉
柏傲灣證明一切啦
淡淡樓豬出講兩句

二年前綠置最少3XX尺
好像是19年開始有1XX同2XX尺
佢可能買大間左, 其實都唔驚

沽左70元匯豐, 買大間綠置 , DOUBLE賺播

證明樓是用來炒的

今時今日綠表呢個政策根本係戇撚鳩

港英年代就話畀綠表人哋向上流啫，而家重向上條春咩

放晒啲緣置居俾公眾白表買咪唔會空置囉

咁細 多數得二百幾呎

真又唔洗管理費 又唔洗維修
壞廁所水龍頭又可以叫房署免費整

其實賣公屋 賣居屋 啲錢去補貼新發展公屋
有幾難 點解硬係要整到咁唔效率化

一人單位，差不多

又贏

仲有 住到變危樓要拆，又有新公屋住

私樓根本冇可能發生，“Lum”左要瞓街

大圍呢

呢個計劃其實係炒租者置其屋
租者置其屋當年係好多人買
呢家佢d樓只係地點同面積太西姐

自住無得輸

細間果d 完全無人買
大間既一早賣晒
咪當人弱智先得架
住緊果d 會唔會同你換間細咁on9

綠置居同租置係兩回事，
租置係賤價賣舊樓俾你，
費事日後哂錢管理維修重建。
綠置居係買新樓，純粹賺錢養公屋。

往後幾年仲有大把比較好位置綠置居揀，點會屈就揀閪位細單位，只會越來越多揀剩賣唔出，唯一辦法賣埋俾白表

買左柴灣
當係了左老人家想有樓既心願算

去簡樓
買得果班好多都交緊雙倍租 / 幫兩老買 / 本身住大西北

理性去睇
我寧願等兩老百年歸老後
換間細間D 既公屋1個人繼續交雙倍租
真係比人迫走就移民算

佢推返大單位 肯定多左人買 住公屋既點會大搬細 只會細搬大

2020免左3個月租

既然都有綠表資格 點解我唔去買居屋？
綠置居係咩定位？

目前剩餘的均為中小型單位，蝶翠苑剩餘可選單位只餘320平方呎以下，而青富苑剩餘可選單位只餘300平方呎以下。

都有320平方呎！

富戶政策犧牲品

唔係住戶成員就得？
戶主公屋照keep到？

綠表喎

你連綠表都唔知係乜？

決定綠置居起低過500尺果班友炒撚曬佢啦

等睇政府點清貨

訓醒未

認住佢地

皇后山

少咗啲白表嘅人同你爭，折扣率再高啲

不過綠表呢樣嘢始終都係戇撚鳩

咁買左果四成就碌柒，分分鐘司法碌柒佢唔比轉
Mix左環境真係同公屋無分別

就係知西先拎出黎賣
如果係公屋而家揀左4成都無

根本係公屋

不過收你超貴租（每月供款）

弱智居

但係大把人用綠表換居屋 住幾年白居二
即刻賺幾球喎

咁美支和好未呀屌你老母

跟本爲左保持年年有綠置居 推垃圾出黎

唔講棟樓先
住客黎講，拎錢出黎買既，同比兩千蚊租既肯定有分別

位置咁差點會簡

有 就係樓市會不斷升 所以成個scheme 推出既時間就係樓市火箭升空個期 可惜撞中貿易戰 之後又武肺
住公屋 哩個"預期" 失落咗

好多畀仔女tum 借名借綠表買 等佢掛咗自己有地方住 唔使浪費咗個綠表 又可以enjoy 樓市升幅 低成本入場

其實冇乜分別 買左綠置居班友之前咪又係租緊公屋

傻啦梗唔一定
有返個錢買既質素一定好少少
而且公家地方都係自己夾錢維修既點都會愛惜D
乜都阿公既梗係話鳩知你

駿洋村格離

龍市怕咩？
只升不停

低層唔計？新界唔計?

仆街政府帶頭起埋哂啲垃圾細單位

終於變返唔係富戶

要咁效率化又點推高樓市同明日大愚

根本係地點錯配問題
如果景泰苑/麗翠苑 再賣一定會爆
你綠置居已經細 買嘅誘因就係新界搬市區
點解要俾幾百萬新界搬新界/ 市區搬新界

好心市區地留返居屋/綠置居 e.g 今期鑽石山站仲有公屋
粉嶺皇后山果d 就做返公屋啦

遮住個名，鬼識分公定居咩